懷舊遊戲王入 有冇人成廿年前玩過開闢混帝

作為退坑已久步入3字頭兼有小朋友嘅麻甩佬，執屋睇番以前死慳死抵買嘅遊戲王卡，自不然諗以前中二，應該係2003年左右開始時同朋友玩遊戲王，自此就由鍾意係屋企打機，變咗經常流連卡舖，放學同呀媽講去圖書館睇書，其實就一班人落卡舖打deck，打到7點幾先走，都咪話唔爽。
當時的主流是開闢混帝的光暗deck，好記當年為買卡儲錢，有飯唔食食剩麵，逐張逐張買壯大副deck，有成功感之餘其實都幾敗家，結果買到咁上下，K社就會幫你禁晒佢，當時開闢、混帝、落雷、神掃......張張都貴嘢，所以無耐啲朋友頂唔順咁燒錢就唔玩，咁無朋友玩，自己都無癮。

小五時由出同步入坑玩到宜家

我之後仍會keep住買圖鑑同Master Guide，主要睇吓啲卡靚唔靚，同睇吓以前有興趣嘅卡有冇出後續，但已經無動力再學新卡，近排睇番遊戲王，出了好多什麼連結、同步、同調，我都唔明白點玩，上youtube睇睇啦，因唔知啲卡嘅效果，感覺上就係一回合可以用效果不斷召來召去，召咗好多獸，最後出一隻高攻兼效果好勁嘅獸

其實宜家玩返，係個唔錯嘅時間點
以前因為超主流打爆其他deck/俾禁卡表撚而棄過三次坑
但最近真係白花齊放，好多deck都有能力打到上位，冇話有一副deck獨大嘅情況。部分舊卡又用得返而且幾勁，同埋貴卡復刻變相可以買平版，整體砌一副deck嘅價格平咗好多

最近混沌先buff過，你想玩開闢應該玩到，可以溝少少其他系列增加強度
最好就係睇吓乜主題啱眼緣，上網睇吓點運作、適唔適合自己，再左抄右抄去砌

呢個環境真係幾係建議玩返，乜都玩得

真正對局唔係次次都召到咁多嘢
最近強嘅deck大部分都係有資源可以續戰
爆發deck少咗

的確K社好醒 間唔時會炒返啲以前有指標性嘅嘢引吓人
我以前一直都想混沌戰士 暗黑騎士佳亞同忍者 但當時無咩卡幫到手 只可以做fun deck咁玩吓就算 但而家出好多卡支援 我睇返真心好吸引

只係再玩返 一嚟要時間睇返哂啲卡嘅效果 唔係剩係自己deck 要人地嘅都熟悉佢咩效果 點召到 要點防範佢 就需要重新睇過哂咁多卡 二嚟要識人一齊玩先有動力 以前讀緊書就可以咁 而家就難喇 要返工要湊小朋友 呢方面都算係入坑難題 之前入過一次 就係出第一代六武眾時期 之後都因為無人玩又棄坑

有啊，帝龍三眼仔八汰烏combo
開闢個月餅盒我都仲係到

係呀 好似之後混帝嘅效果就改咗 爆三眼仔無得攞八汰烏上手

我嘅月餅盒都係度 為嘅係入面張3D混帝

係咩？ 我都想玩返遊戲王..
但見到搖擺已經卻步..
雖然多左LINK，有左d限制
但依然存在一個問題，不停連鎖
d牌越出越氾濫，有抗性已經好基本
雖然好多舊卡有buff
例如 黑魔導 青眼 神鷹 人造人
但依然唔夠抽

同埋遊戲王對新手好唔有善
要玩好耐，先熟邊d百搭卡

agger 要熟悉唔同主題嘅卡先玩到
除非大家都玩返以前啲主題
唔係只會眼甘甘不停見人哋出牌

btw如果想儲青眼卡，係咪應該買MVP1

蠍尾師FTK

余暉無腦搜卡殺

連鎖都真係易 而家雖然出咗好多卡輔助舊卡 令到想出嘅卡易咗勁多 睇返混沌戰士 以前千方百計先可以攞齊怪獸同儀式卡上手 而家就有啲咩光暗疾風騎士 咩光闇開闢戰士幫手出場 但又好似無咗以前難出嘅成功感 同埋呢張易出咗 其他勁卡相信都咁易

諗吓重新睇過啲卡 仲要記效果 就已經好卻步
我諗我地呢類想玩返嘅 都係想玩返以前熟悉嘅卡 但現實中遊戲王隨時間越來越複雜同多卡 啲種類更越來越多 我就真係跟唔到呢個步伐
至於青眼白龍抽包就真係唔熟 但就諗起以前癲到要收隨game有嘅究極龍騎士 不斷同人打 都係得一次成功出到
最近再睇 原來有青眼少女 召青眼白龍好易 但一易就好似無咗以前費盡心思出到嘅自豪感

蠍尾獅 你咪炎屬性嗰隻？

有冇興趣試玩下手機版先

有玩過 係咪場得3格嗰隻？
而家都係玩吓ygopro 砌吓fun deck加啲新卡玩吓就算

首期有著落了

哈哈師兄點解咁講呢

如果有巴打對現環境實卡有興趣歡迎過黎吹水

剩係得閒睇吓人點吹下水咋

我都有睇佢介紹啲卡 講漫畫同真卡嘅異同

記效果果啲其實好快上手，反而係實在係無時間去玩實卡
我住果區基本上無人玩，下下要出天悅玩，等於放假先得閒玩
但又做唔到次次放假都淨係去玩遊戲王
變相一個月玩唔到幾多次實卡
然後差唔多半年你副deck又要再執過
好撚沮喪

師兄住邊區？大西北？我以前港島讀書時成日去間卡舖係北角 但已經執咗好耐 到之後買卡儲唔玩 就去觀塘買

新界北區啊

我都搬咗入屯門
你而家仲玩緊？咁真係玩足廿年

無玩好耐，果陣讀完書出黎做野一年到就無玩

最尾一副deck係咩嚟 我就玩到六武眾 當時未出真六武眾
咁有玩吓ygopro呢啲嗎？玩舊卡係得呢啲滿足吓過吓手癮

從來冇同人打過deck
不過勁鐘意第一代遊戲王動畫
幾年前買返動畫主角d卡儲
果時好似係20周年，買左盒卡黎抽，點知中左張HR 藍眼白龍
而家上網睇人地放成千蚊

bf
ygopro每隔一兩年就會手痕玩下
但我覺得ygopro係練唔到技術
唔似真人對戰可以慢慢睇對方做緊乜

混帝係游戲王頂峰

之後果啲愈出愈無聊

agger見人玩第一鋪就鋪滿哂場，即刻無哂癮

但係最近既三國系列幾靚，無玩卡都入手一套當草下

我都鍾意第一代遊戲王啲卡 以前玩會當fun deck 咁玩 當真係召出嚟扣到人生命值係幾開心
我有啲以前剩落嘅卡 上網睇都貴 但就唔想放了 始終中學回憶

我都係間時玩吓 有時AI係幾公式化 對人變化大好多 又有得吹吓水 玩返都係J吓啲舊卡 回味吓以前打deck

當時開闢混帝係屈機得嚟又易出 之後感覺啲卡係越出越勁同越多 隨手隻隻都易出 無咗開闢混帝一支獨秀嘅感覺

係，而且光暗outgame正正拎到個平衡點

之後果啲愈黎愈成Set咁出

我見到一round 出晒獸就好唔慣 因為以前玩真係單打獨鬥多 一係鬥高攻 一係用反轉效果陰對手 然後又乖乖地祭(而家叫解放 但都係叫慣祭)一隻索加或惡魔的召喚
而家好似出隻咩快速遊戲王 睇過吓玩法就反璞歸真 似以前隻揪鬥高攻 但出呢隻倒不如玩返舊卡好過

以前出水滸系列我都有買嚟儲

好似係出三張？

我都覺以前係最平衡 玩效果之餘都要高攻先得 就算開闢混帝屈 當時都會留返啲後場招呼佢地 而家隻隻都咁勁 召得又快 根本防唔到
而家一set出 大家有連攜效果狂召 基本上全部獸都同系列 無咗執deck嘅樂趣 以前光闇 就算大家都用開闢混帝 但其他料都可以完全唔同

係呀叫Rush Duel 有三格 有獸可以出晒 大部分係通常怪物

招人網上打懷舊deck 但只限用2008-2009年前既卡
禁卡表要用2008年左右既
有冇人有興趣

全盛時期的光暗deck
光暗魔導deck

當年幾多人用 我儲咗好多種色

ygopro嗎?洗唔洗同版本先用到?我個好似好耐無update
見新版無咗單人AI模式

2008年禁卡表 係咪無開闢混帝落雷神掃?太耐唔記得咗

係咪3支鑲邊3支異女
我以前啲fd最興咁 但好燒錢

果時我乜deck都有砌過
戰士族： 切柒戰長，不意打，set兵，command knight,連合軍，戰士生還、増援

水deck: 傳都Atlantis, LV5水怪etc

機械族 : XYZ

火deck: 兩條火龍無敵

扣分： 棉花糖，削靈， 光劍，重力網，B區， 反筒， 波動炮

網頁版都得， dueling network/dueling nexus?

好掛住呢隻野，以前成日用

有計傾
我最尾都砌戰士做主deck 隊長當年仲好似限2 指令騎士買齊3支 係都要加闇魔界戰士貪高攻

應該禁左

闇魔界係咪1800

講起重力網 B區
記得以前好鍾意隻速攻黑忍者 好想用佢 跟住砌咗副黑忍者 偵察機 加農炮兵 重力網 B區

你講果啲全禁
08年係同步（白卡年代）
我最後嘅遊戲王時光

係仲要無效果 因當時覺得戰士族低攻

好 我放工研究吓先因玩開ygopro 未試過網頁版

戰士族1300-1400攻普遍都夠做，仲有連合軍幫手

都係 仲有指令騎士幫拖

不死族俵俵者

08年 係咪二重?sorry唔太清楚

要搵返舊版本
依家新版全部特召跟新規矩
08嘅卡無link玩唔到
同埋有啲舊卡依家改咗條件，08果陣好威依家好屎（例如轟炸機）

星塵龍果堆

果時好似有班人玩納祭

網上版?定ygopro?

用殺手蛇加突然變異

中1-中3都有玩..果時係00-03年左右遊戲王最HIT既時間..
同時仲有玩魔法風雲會同召喚王..加埋加埋勁燒錢
中4暑假有女友後就無再玩了..搬屋果時D卡都唔見埋 (可能屋企人收埋唔知邊度)

我都係呢啲時間玩 00-03年呢啲時間幾好 仲係成班人一齊打deck打機
有女就緊係玩其他嘢

帝龍係禁卡表起源

開闢混帝咁勁嫁
我小學成班小學雞當閃卡儲 冇人打過deck

都可以嘅 要搵返當時禁卡表先同興咩deck

第一副牌就係買依隻野做封面嘅牌好好玩 成日落元朗合益睇卡

當年佢地叱吒風雲

最愛殺手蛇

SD3?

當年買城之內deck 有條友想昆我 用殭屍BB同我換水蛇 話大家都識復活 仲高攻啲添

對上一次買副deck 已經係戰士之傳說

真係乞兒，果陣揸住g3版本覺得好正

上網有咩網打
有時諗玩返PSP模擬器打舊驚就得
一定唔怕有近卡同禁卡一定岩

原過都係冇人陪玩放棄左

金閃嗎？之後好似有銀碎 我就揸城之內白卡直到被禁

我係玩ygopro 程式嚟 但新版可以無得揀禁卡表

當年名物 3D開闢

yes 銀碎好似係美版

我呢個ygopro 禁卡表一係無限 一係就到2015年

dueling network係咪收咗皮 搵唔到?
dueling nexus就好似有啲卡無顯示?

Dueling network好似汁左
仲有2個叫dueling nexus, duelingbook

另外可能browser問題掛試吓用其他browser

我Mac,用唔到YGOPRO

賣唔賣

你啱 google出唔晒 轉用edge 出得晒

so sad
呢個幾好用 有繁中 方便砌deck
但duelingnexus可以入ygopro砌完嘅deck
係點樣加人對戰?

“Join a duel”

sorry 因太有回憶 唔會賣了
你可以上carousell搵搵 但應該成千銀

係咪要課金先得
好似得隨機

想知混沌帝龍解咗封未

睇返已經可落3隻
當年又勁又易出 估唔到而家3張都落得就知而家新出啲卡勁幾多

當年棄坑300蚊賣咗張Le5黑魔女 唔知而家值唔值錢

可以上carousell 睇睇啲人放咩價 不過如見到貴 驚你會揼晒心口

仲有張銀醉帝龍唔知值唔值廿蚊

銀碎應該止20蚊咁少
我諗新出先係20蚊

4000羊

3D?都有3舊水

儲卡嗎(笑)

我錢有限
最貴都係紅眼黑龍50蚊買

你呢咁舊呢到幾錢

唔知呀，當年1蚊1蚊咁抽

呢啲經典

八汰烏好似重可以同火之迦具土一齊用，但要必勝既話，要對手無哂手牌先得

火之迦具土效果好吸引 但要祭完出完上番手 下round再出要再祭 有咩方法用到

中二中三最入坑！ 個個星期去卡舖，去埋比賽（第一round 就收左皮）抽卡買卡，真係自己諗點砌deck 分析點組織戰術，靠係卡舖同人玩不停交流學野，慢慢整勁副deck，真係好開心個時，浦開麗晶卡將軍，之後中四拍拖俾條女厭玩卡低B，之後要錢拍拖賣左好多卡，三神卡都賣埋😢，依家變左中佬婚都結埋幾年前經過天悅買番三神卡懷勉下，一直想玩番遊戲王，不過真係無咁多時間心機去鑽研-😫...

我記得有魔法咭幫到定有其他牌幫呢個組合
要揾返先記得

係咪叫靈子固定裝置？除咗呢張諗唔到 太少用靈魂怪物 最常用係阿修羅

我同你都係中二中三呢個時候入坑 但我讀男校所以無話拍拖用錢 反而係之後玩PSP NDS 呢啲要錢 賣咗部分啲魔法陷阱走 剩番啲鍾意嘅留返嚟儲
我而家又係結埋婚生埋小朋友 唔好話無時間睇返而家嘅遊戲王卡 就連玩嘅時間都無最多都係揭吓以前圖鑑 睇吓舊卡就算

以前雖然有電腦 但當時唔似而家咩都查到 最主要都係靠朋友或出面睇人用咩卡砌deck 當時諗戰術真係諗到癲 最記得係砌闇deck 太想用黑忍者 就諗戰術點用到佢 之後睇到偵察機 就諗計令偵察機落墓地 黑忍者out走2張偵察機 再特召返上場 再用加農炮兵祭咗偵察機當時一用同人打 啲人都話幾特別
真係幾乎大部分卡啲效果都講得出 而家就一定唔得

2020年十月前大家都仲係玩緊黑魔導紅眼黑龍
你要入返坑真係唔錯時機
等年尾出個盒卡會renew 啲泛用卡個時收啦
宜家睇下有咩系列想玩

利申：玩緊海造賊

儲混沌乜乜就係差呢張3D

儀式混沌戰士3D都有？

304

講起混沌戰士 當時deck未有開闢 已經用筆錢買張唔等使嘅儀式怪

想問點係game搵到你？

我研究一下你介唔介意留tg

我都研究唔到同埋揀唔到禁卡表
呢度詳談吓

其實會唔會有人有興趣玩舊嘅實卡

我都有興趣玩實卡果種懷愐既感覺好撚正

新卡新規則不了

BTW 2006年左右既時間，有冇人上過「油雞王」呢個網打deck?

巴打有冇tg?一齊網上玩下舊卡 （用番2008年左右既卡）

有冇人以前以為旋風可以旋走第二張旋風wrong concept

破壞同無效既問題bt
btw最近開chain前移左位真係會無效左

有卡係手真係唔同講法
只係唔知攞舊卡玩舊規則 到卡舖玩會唔會列作不受歡迎人物去到齋玩唔買啲新卡

有

啫係我後場有聖罩同旋風 佢出旋風旋我聖罩 我伏嘅旋風開嚟旋佢張旋風 咁佢就旋唔到我張聖罩？
講到好橋口

咁就真係唔清楚搬咗嚟好短時間
以前我去開北角和富嘅卡舖 好大間 但睇返佢執咗後都換咗幾手 有時經過都依稀記得懷緬吓

一定無人彩你
人地砌deck一定係跟新規新既卡限制表

我都唔叻但成日以前自己卡王咁款
以前啲效果真係亂咁嚟 又唔興上網查 日文又估估吓 真係靠大家口耳相傳咁
最記得人地用天空騎士打我 我開反筒 佢食返啲傷害 話自己食返都算戰鬥傷害 然後抽一張卡睇返效果係給予對方戰鬥傷害先有得抽卡 所以真係各有各解讀

好正常吖 都預咗係咁
所以咪自己友幾個係一二角自high
我諗係卡舖唔太想啫 除非有幫襯 買佢啲舊3D好值錢但唔等洗嘅卡

記唔記得個版面係點

係，以前有人會咁做，初心者果時

以前呢隻算唔算公廁

我腦海剩係浮現出GBA嘅遊戲王畫面油雞王無咁大印象

想知係咪果時全港都叫呢隻野做「渣波老妖」？定得我中學d人先咁叫

仲有好多連鎖先後次序嘅都拗好耐
記得睇過一邊開聖罩 另一邊開王宮觸 聖罩邊話唔得 王宮觸就話永續速度快過佢所以得 當時我都未消化到

記得已前小學賣遊戲王卡賣到個個小息都可以食杯面
好開心

高攻高防 當時deck未砌好時必入當高攻獸用

我啲fd又無 剩係好簡單地叫呀婆

爽 我調轉 中學儲錢買卡買到捱剩麵

記得為左人造人索卡抽左好多pack

我以前想要一張卡有諗過爆盒 好天真地以為每一盒都齊哂啲卡

係童年

連混沌戰士都有儲

我係買鐵盒抽中

呢張我好鍾意 我以前係咁抽包
最尾忍唔住卡舖買就算

賣嗎

3083D

買副城之內仲抵玩 有人造人有水蛇有旋風有早埋
但全白卡

混帝3000血內一出endgame
開辟就鳩鳩地純好打

細個玩到出納祭之後無耐就冇玩
當年幾隻紅既卡game 黎講, 最唔平衡就係遊戲王

debuff左，

包剪揼遊戲

玩到同調冇再玩
嗰時玩星塵龍 m叔
outgame帝deck都玩過一副

買switch果隻game囉，分哂年代自己揾有無搖擺/同步既npc打

都係
當時開闢當奇兵咁用
當然混帝清場能力勁好L多
但開闢真係好型

啫係未出301嘅卡包就退坑?
當年佢禁前都砌過副融合deck 千眼納祭係幾屈 但都係鍾情於異星最終戰士
竟然唔平衡?可能我無咩玩其他卡game 所以唔清楚

都有諗過買 但而家玩開ygopro幾好 電腦搵卡易啲 遲吓詳細睇吓點玩先
係咪都係周圍打儲卡咁?

師兄幾時開始入坑

係掛 唔係咁記得D 時序.

大家封頂齊卡可能平衡啦, 但係遊戲王D 珍貴卡真係太撚珍貴
個時要砌齊一副deck 講緊3000起跳 小學生撚有錢玩

當時啲卡係咪仲係攻守數值大大隻字咁寫出嚟
遊戲王係呢吓食水勁深 啲卡貴到一個點 以前砌deck真係好敗家仔 我中學零用錢都用晒買卡買唔齊 唔好話小學

推

真 六武眾

啱先同師兄打完幾round 以前啲回憶出哂嚟

係好型 但已脫節 我儲吓就算

回憶

1900獸

電子龍

電子龍時期已無玩 so sad

而家遊戲王幾平
幾百有副上位

2004年既月餅罐入面張3D帝龍唔洗抽的，係必中
BTW以前張野都唔值錢（一百幾十），而家好似升左值
300，400都有人放

唸唔明點解會值錢，不過遊戲王成日搞重印，無咩特別

我玩遊戲王既時代遲你少少，禁左帝龍，得返開闢
但主流都仲係光暗standard，因為我窮撚玩唔起貴卡
自己諗左副不死skill drain抗衡，之後仲打埋香港區大賽

果時除左開闢之外仲有咩deck料係貴？

我記得就異次元女戰士，鋼刀，breaker都要過百蚊一張

異女閃好似80左右鑲邊,breaker,混吉金閃都好似100

不過後一年2005年基deck SD5, SD6竟然出左異女, breaker白卡
最正係.....閃旋都有白卡窮人福音

又白卡化

BTW果時d人點叫呢張野？我學校d人叫佢TARGET

出坑就係gx做哂果時自己用彩虹龍寶玉獸

公廁光暗deck
鑲邊 異女 breaker 三眼仔 黑森 聖魔術師 執念阿婆 索加

其實GX好正 仲有無印嘅味道得黎 每幅卡組有明確主題同特色

加加埋埋都要成千蚊，細個真係afford唔起
之後開闢都禁埋，d人用小開闢都繼續玩光暗standard

記得當時光暗deck講慣咗嘅簡稱就係 異女 鑲邊 breaker 呢3張
嗰時收鑲邊3D 話就話公價150 但都收唔到 個個都放180
當時鑲邊係幾突出可以變2000攻 算係4星光屬性中最高攻 仲可以爆人地嘅反轉效果
breaker 又係 可變1900算高攻 雖然當時暗屬性唔少高攻獸 但breaker勝在有拆後場能力 呢樣值錢

戰士之傳說 當時大量入手

以前未禁前買唔起開闢 都係用小開闢頂住先
鑲邊又買唔起 就用疾風暗黑騎士佳亞頂吓

細個玩，之後去日本買返啲閃卡，儲套成套deck都閃

我都好似有張

我都係咁
鍾意嘅卡會買最高級版
有出3D就買3D

可能我儲個啲仲要都係舊野，宜家買返都平，細個想搵張傭兵3D 難到，去老秋行幾層終於完左夢，將啲舊deck換晒

儲開第幾期?
有啲就好貴
只儲一張就算
其他可接受就買3張 如劍聖 大天使呢啲

換完有冇心思思想打吓

我都唔記得第幾期了，戰士,帝,齒輪deck
好似咁上下
個時都會買啲無玩但自己鐘意個啲，沉默劍聖一定有買

無時間打啦醒起仲有副暗黑界

Set兵 有3D架咩？

我唔記得3d定閃，係香港永遠都係得張白卡

Push

我要發動

呢個version.........

306 同 G4靚D

我仲有2張混沌帝龍

我有2張

最鐘意10年個陣d卡
個陣用800蚊砌咗副光道
好勁之餘覺得d卡好靚
依家已經冇個種feel
不過好後悔賣咗
始終鍾意d卡陪咗自己年幾有感情
但個陣一日食飯錢都係得40蚊, 800蚊要儲好多個月

買番回憶囉，支持

3期名物 中學回憶
混黑: 金閃 金爆 3D

等我扮下你先

1900攻 雜隊 加隻索加

咩叫雜隊

4星1900攻卡 eg 藍寶石龍 熟練黑廚術師
然後雜deck通常加2張隊長 2300攻再加最終突擊命令 異仔異女 滅盡 星星 突擊

我係儲